var questionsDatabase =[{'question': 'Xử trí cấp cứu chấn thương thời kỳ đầu cẩn: ', 'options': ['Truyền dịch', 'Điều trị ngay dựa vào chẩn đoán xác định', 'Ưu tiên những triệu chứng toàn thân đe doạ người bệnh', 'thời gian cấp cứu có thể hớn 1 giờ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 1}, {'question': 'Dấu hiệu tăng áp lực nội sọ, ngoại trừ:', 'options': ['Mạch chậm', 'Buồn nôn', 'Vã mồ hôi', 'Giãn đồng tử một hoặc hai bên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 2}, {'question': 'Triệu chứng của sốc thần kinh do tổn thương tuỷ sống,ngoại trừ:', 'options': ['Mạch chậm', 'Liệt tứ chi', 'Vã mồ hôi lạnh', 'Buồn nôn'], 'correctAnswer': 3, 'id': 3}, {'question': 'Nghiệm pháp Heimlich', 'options': ['Ép bụng', 'đấm lưng đề ép dị vật ra ngoài', 'Tư thế người bệnh ngồi hoặc đứng', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 4}, {'question': 'Nghiệm pháp Heimlich, ngoại trừ:', 'options': ['Ép bụng', 'Đấm lưng đề ép dị vật ra ngoài', 'Tư thế người bệnh ngồi hoặc đứng', 'Cho thở oxy'], 'correctAnswer': 3, 'id': 5}, {'question': 'Biểu hiện của dị vật đường thở:', 'options': ['Đột ngột khó thở', 'Hội chứng xâm nhập', 'Không nói được', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 6}, {'question': 'Biểu hiện của dị vật đường thở, ngoại trừ:', 'options': ['Ho ', 'Tím tái', 'Đau đầu', 'Suy hô hấp'], 'correctAnswer': 2, 'id': 7}, {'question': 'Cho người bệnh tư thế thõng chân khi:', 'options': ['Người bệnh suy hô hấp', 'Người bệnh phù não', 'Người bệnh  tai biến mạch máu não', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 8}, {'question': 'Cho người bệnh tư thếFowler khi:', 'options': ['Người bệnh suy hô hấp', 'Người bệnh phù phổi cấp', 'Người bệnh  tai biến mạch máu não', 'Người bệnh phù não'], 'correctAnswer': 1, 'id': 9}, {'question': 'Chỉ định đặt ống nội khí quản cho người bệnh:', 'options': ['Người bệnh hôn mê sâu', 'Mất phản xạ nuốt, ho', 'Liệt cơ hô hấp', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 10}, {'question': 'Chỉ định mở khí quản cho người bệnh, ngoại trừ:', 'options': ['Suy hô hấp kéo dài', 'Hôn mê  kéo dài', 'Mất phản xạ nuốt, ho', 'Thông khí bằng nội khí quản không hiệu quả'], 'correctAnswer': 3, 'id': 11}, {'question': 'Người bệnh ngừng thở, ngừng tim người cấp cứu kết hợp:', 'options': ['20 lần ép tim 1 lần thổi ngạt liên tiếp', '20 lần ép tim 2 lần thổi ngạt liên tiếp', '30 lần ép tim 1 lần thổi ngạt liên tiếp', '30 lần ép tim 2 lần thổi ngạt liên tiếp'], 'correctAnswer': 3, 'id': 12}, {'question': 'Người bệnh ngừng thở, ngừng tim người cấp cứu kết hợp:', 'options': ['30 lần ép tim 2 lần thổi ngạt liên tiếp', 'Bóp bóng Ambu qua mặt nạ', 'Hô hấp nhân tạo bằng máy', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 13}, {'question': 'Dịch truyền ngoại vi ưu tiên cấp cứu người bệnh ngừng thở, ngừng tim:', 'options': ['Nacl 9%', 'Glucose 5%', 'Ringer lactacter', 'Đạm'], 'correctAnswer': 0, 'id': 14}, {'question': 'Tế bào não tổn thương không hồi phục trong thời gian:', 'options': ['1 - 3 phút', '3 - 5 phút', '5 - 7 phút', '7 - 9 phút'], 'correctAnswer': 1, 'id': 15}, {'question': 'Thời gian theo dõi nước lượng tiểu trong cấp cứu người bệnh:', 'options': ['30 phút/lần khi có rối loại nước và điện giải', '40 phút/lần khi có rối loại nước và điện giải', '50 phút/lần khi có rối loại nước và điện giải', '1 giờ/lần khi có rối loại nước và điện giải'], 'correctAnswer': 3, 'id': 16}, {'question': 'Có mấy biện pháp chăm sóc và hồi sức cấp cứu khác:', 'options': ['Ba', 'Bốn', 'Năm', 'Sáu'], 'correctAnswer': 2, 'id': 17}, {'question': 'Khi chảy máu đang diễn ra, vùng cơ thể dễ bị bỏ sót là:', 'options': ['Bụng', 'Ngực', 'Chi', 'Sau lưng và tầng sinh môn'], 'correctAnswer': 3, 'id': 18}, {'question': 'Khi người bệnh suy hô hấp, xanh tím cần, ngoại trừ:', 'options': ['Bóp bóng hỗ trợ ngay.', 'Tư thế đầu cao', 'Thiết lập đường truyền', 'Hút sạch hầu họng, móc dị vật'], 'correctAnswer': 2, 'id': 19}, {'question': 'Với người điều dưỡng, khi hỏi người bệnh ngay lúc vào viện quan trọng nhất là hỏi:', 'options': ['Lý do vào viện', 'Thời gian mắc bệnh', 'Lý do chuyển viện', 'Tiền sử dị ứng thuốc'], 'correctAnswer': 0, 'id': 20}, {'question': 'Ngừng tim là tình trạng:', 'options': ['Tim đột ngột dừng hoạt động', 'Tim đột ngột dừng hoạt động dẫn đến việc cung cấp không đầy đủ oxy và máu tới các cơ quan', 'Không cung cấp đầy đủ oxy tới các cơ quan', 'Không cung cấp đầy đủ máu tới các cơ quan'], 'correctAnswer': 1, 'id': 21}, {'question': 'Nguyên nhân ngừng tuần hoàn:', 'options': ['Thiếu oxy, Rối loạn nước điện giải và toan kiềm; Ngộ độc thuốc', 'Sốc tim, nhồi máu cơ tim, rối loạn nhịp tim, ngừng tim do phản xa', 'Tăng áp lực nội sọ, tụt não, tổn thương thân não; Tai nạn: điện giật, đuối nước, hạ thân nhiệt nặng.', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 22}, {'question': 'Phù não và các tổn thương não không hồi phục khi ngừng tuần hoàn:', 'options': ['1 phút ', '2 phút ', '3 phút ', '4 phút '], 'correctAnswer': 3, 'id': 23}, {'question': 'Ngừng tuần hoàn được cấp cứu muộn có nguy cơ:', 'options': ['Chết não hoặc liệt nửa người', 'Hôn mê  kéo dài', 'Chết não hoặc hôn mê', 'Hôn mê hoặc ngừng thở'], 'correctAnswer': 2, 'id': 24}, {'question': 'Phát hiện ngừng tuần hoàn trên lâm sàng:', 'options': ['Mất ý thức đột ngột', 'Thở ngáp hoặc ngừng thở', 'Mất mạch cảnh, mạch bẹn', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 25}, {'question': 'Phát hiện ngừng tuần hoàn trên lâm sàng, ngoại trừ:', 'options': ['Mất ý thức đột ngột', 'Da xanh hoặc đen', 'Mất mạch cảnh, mạch bẹn', 'Thở ngáp hoặc ngừng thở'], 'correctAnswer': 1, 'id': 26}, {'question': 'Phát hiện ngừng tuần hoàn trên lâm sàng cần làm ngay:', 'options': ['Đo huyết áp', 'Phải thông báo ngay cho bác sĩ, điều dưỡng hoặc gọi to để mọi người tham gia hỗ trợ cấp cứu', 'Nghe tim', 'Ghi điện tim '], 'correctAnswer': 1, 'id': 27}, {'question': 'Thứ tự các bước cấp cứu ban đầu ngừng tuần hoàn:', 'options': ['A-B-C', 'B- A -C', 'A-C-B', 'B-C- A'], 'correctAnswer': 0, 'id': 28}, {'question': 'Tư thế người bệnh khai thông đường thở:', 'options': ['Người bệnh nằm trên mặt phẳng cứng', 'Người bệnh nằm nghiên trên nền phẳng cứng', 'Người bệnh nằm ngửa trên nền phẳng cứng', 'Người bệnh nằm ngửa'], 'correctAnswer': 2, 'id': 29}, {'question': 'Thời gian thổi ngạt miệng – miệng (hoặc miệng - mũi):', 'options': ['1 – 1,5 giây ', '1,5 – 2 giây ', '2 – 2,5 giây ', '2,5 – 3 giây '], 'correctAnswer': 0, 'id': 30}, {'question': 'Nhịp thổi ngạt là bao nhiêu:', 'options': ['6 – 8 lần/phút.', '8 – 10 lần/phút.', '10 – 12 lần/phút.', '12– 14 lần/phút.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 31}, {'question': 'Nhịp bóp bóng là bao nhiêu:', 'options': ['6 – 8 lần/phút.', '8 – 10 lần/phút.', '10 – 12 lần/phút.', '12– 14 lần/phút.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 32}, {'question': 'Thực hiện ép tim ngoài lồng ngực cho người lớn là bao nhiêu nhịp:', 'options': ['100 lần/ phút.', '90 lần/ phút.', '100 lần/ phút.', '110 lần/ phút.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 33}, {'question': 'Thực hiện ép tim ngoài lồng ngực cho trẻ sơ sinh là bao nhiên nhịp:', 'options': ['80 – 100 lần/phút.', '100 – 120 lần/phút.', '120 – 140 lần/phút.', '140 – 160 lần/phút.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 34}, {'question': 'Thực hiện ép tim ngoài lồng ngực cho trẻ sơ sinh dùng ngón tay nào:', 'options': ['Ngón 1', 'Ngón 2', 'Ngón 3', 'Ngón 4'], 'correctAnswer': 0, 'id': 35}, {'question': 'Đánh giá hồi sinh tim phổi có kết quả:', 'options': ['Đồng tử co nhỏ lại, có phản xạ với ánh sáng. ', 'Có lại nhịp tim, có huyết áp', 'Có lại nhịp thở tự nhiên', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 36}, {'question': 'Khi nào ngừng cấp cứu hồi sinh tim phổi không kết quả:', 'options': ['Thời gian cấp cứu > 60 phút mà không có kết quả', 'Đồng tử giãn to, mất phản xạ ánh sáng', 'Tim không dập lại', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 37}, {'question': 'Mục đích chăm sóc ngừng tuần hoàn:', 'options': ['Đảm bảo được các chức năng sống cho người bệnh.', 'Đề phòng ngừng tim trở lại', 'Đảm bảo dinh dưỡng năng lượng, nước và diện giải', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 38}, {'question': 'Mục đích chăm sóc ngừng tuần hoàn, ngoại trừ:', 'options': ['Đảm bảo được các chức năng sống cho người bệnh.', 'Đề phòng ngừng tiểu', 'Đảm bảo dinh dưỡng năng lượng, nước và diện giải', 'Chống loét, chống nhiễm khuẩn'], 'correctAnswer': 1, 'id': 39}, {'question': 'Có mấy mục đích chăm sóc ngừng tuần hoàn:', 'options': ['1', '2', '3', '4'], 'correctAnswer': 3, 'id': 40}, {'question': 'Hôn mê là:', 'options': ['Mất sự thức tỉnh', 'Tình trạng mất ý thức ', 'Không hồi phục lại hoàn toàn khi bị kích thích', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 41}, {'question': 'Nguyên nhân hôn mê:', 'options': ['Chấn thương sọ não', 'Tai biến mạch não (xuất huyết não, nhũn não', 'Nhiễm trùng thần kinh trung ương: viêm não – màng não, áp xe não, sốt rét ác tính...', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 42}, {'question': 'Nguyên nhân hôn mê, ngoại trừ:', 'options': ['Ngộ độc: ngộ độc thuốc ngủ, thuốc an thần, ngộ độc thuốc gây nghiện, ma tuý.', 'Sốt xuất huyết', 'Các bệnh lý chuyển hoá', 'Động kinh (hôn mê sau cơn co giật), u não, tăng áp lực sọ não.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 43}, {'question': 'Đáp ứng lời nói chậm và lẫn lộn là mức độ mấy của hôn mê:', 'options': ['Độ 1', 'Độ 2', 'Độ 3', 'Độ 4'], 'correctAnswer': 0, 'id': 44}, {'question': 'Mất đáp ứng lời nói, mất đáp ứng vận động theo lệnh. Còn đáp ứng vận động phù hợp với kích thích đau  là mức độ mấy của hôn mê:', 'options': ['Độ 1', 'Độ 2', 'Độ 3', 'Độ 4'], 'correctAnswer': 0, 'id': 45}, {'question': 'Mất đáp ứng lời nói và vận động. Chỉ còn đáp ứng vận động duỗi cứng, rập khuôn. Rối loạn thần kinh thực vật là mức độ mấy của hôn mê:', 'options': ['Độ 1', 'Độ 2', 'Độ 3', 'Độ 4'], 'correctAnswer': 0, 'id': 46}, {'question': 'Mất hết các đáp ứng (hôn mê quá giai đoạn) là mức độ mấy của hôn mê:', 'options': ['Độ 1', 'Độ 2', 'Độ 3', 'Độ 4'], 'correctAnswer': 3, 'id': 47}, {'question': ' Đánh giá mức độ hôn mê theo bảng điểm Glasgow,mở mắt tự nhiên', 'options': ['1 điểm', '2 điểm', '3 điểm', '4 điểm'], 'correctAnswer': 3, 'id': 48}, {'question': ' Đánh giá mức độ hôn mê theo bảng điểm Glasgow,mở mắt khi ra lệnh', 'options': ['1 điểm', '2 điểm', '3 điểm', '4 điểm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 49}, {'question': 'Đánh giá mức độ hôn mê theo bảng điểm Glasgow,mở mắt khi gây đau', 'options': ['1 điểm', '2 điểm', '3 điểm', '4 điểm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 50}, {'question': 'Đánh giá mức độ hôn mê theo bảng điểm Glasgow, co cứng mất vỏ:', 'options': ['1 điểm', '2 điểm', '3 điểm', '4 điểm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 51}, {'question': 'Đánh giá mức độ hôn mê theo bảng điểm Glasgow, duỗi cứng mất não:', 'options': ['1 điểm', '2 điểm', '3 điểm', '4 điểm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 52}, {'question': 'Đánh giá mức độ hôn mê theo bảng điểm Glasgow, trả lời chậm, lẫn lộn:', 'options': ['1 điểm', '2 điểm', '3 điểm', '4 điểm'], 'correctAnswer': 3, 'id': 53}, {'question': 'Đánh giá mức độ hôn mê theo bảng điểm Glasgow, trả lời không phù hợp:', 'options': ['1 điểm', '2 điểm', '3 điểm', '4 điểm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 54}, {'question': 'Đánh giá mức độ hôn mê theo bảng điểm Glasgow, không rõ nói gì:', 'options': ['1 điểm', '2 điểm', '3 điểm', '4 điểm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 55}, {'question': 'Đánh giá mức độ hôn mê theo bảng điểm Glasgow, đáp ứng không phù hợp:', 'options': ['1 điểm', '2 điểm', '3 điểm', '4 điểm'], 'correctAnswer': 3, 'id': 56}, {'question': 'Điểm Glasgow  là 15:', 'options': ['Người bệnh bình thường ', 'Hôn mê nhẹ', 'Hôn mê vừa', 'Hôn mê sâu '], 'correctAnswer': 0, 'id': 57}, {'question': 'Điểm Glasgow < 8:', 'options': ['Người bệnh bình thường ', 'Hôn mê nhẹ', 'Hôn mê vừa', 'Hôn mê sâu '], 'correctAnswer': 2, 'id': 58}, {'question': 'Điểm Glasgow là 3:', 'options': ['Người bệnh bình thường ', 'Hôn mê nhẹ', 'Hôn mê vừa', 'Hôn mê sâu '], 'correctAnswer': 3, 'id': 59}, {'question': 'Các xét nghiệm cận lâm sàng cho người bệnh hôn mê:', 'options': ['Xét nghiệm dịch não tuỷ', 'tâm đồ, điện não đồ, soi đáy mắt', 'Chụp sọ thường. CTscan so, chụp cộng hưởng từ sọ não (MRI), chụp mạch máu não', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 60}, {'question': 'Nguyên tắc xử trí  người bệnh hôn mê:', 'options': ['Kiểm soát tốt chức năng hô hấp', 'Kiểm soát chức năng tuần hoàn', 'Cân bằng nước điện giải toan kiềm', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 61}, {'question': 'Nguyên tắc xử trí  người bệnh hôn mê, ngoại trừ:', 'options': ['Chống phù não, tăng áp lực nội sọ', 'Hạ sốt', 'Cân bằng nước điện giải toan kiềm', 'Đảm bảo dinh dưỡng năng lượng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 62}, {'question': 'Có bao nhuê chẩn đoán điều dưỡng cho người bệnh hôn mê:', 'options': ['3', '4', '5', '6'], 'correctAnswer': 2, 'id': 63}, {'question': 'Chống teo cơ, cứng khớp, tắc mạch cho người bệnh hôn mê:', 'options': ['Thường xuyên xoa bóp', 'Tập vận động cho các chi và cơ của bệnh nhân', 'Đặt các khớp ở tư thế cơ năng', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 64}, {'question': 'Suy hô hấp là tình trạng:', 'options': ['Giảm oxy ', 'Tăng CO2', 'Xuất hiện nhanh chóng', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 65}, {'question': 'Nguyên nhân suy hô hấp, ngoại trừ:', 'options': ['Tổn thương của đường hô hấp trên ', 'Viêm gan', 'Bệnh lý thần kinh cơ hội chứng Guillain Barrẻ', 'nhu mô phổi và đường hô hấp dưới '], 'correctAnswer': 1, 'id': 66}, {'question': 'Triệu chứng của người bệnh suy hô hấp:', 'options': ['Cảm giác khó thở, ngạt thở, thiếu không khí để thở.', 'Thay đổi trạng thái tinh thần và ý thức', 'Xanh tím môi, dầu chi', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 67}, {'question': 'Triệu chứng của người bệnh suy hô hấp, ngoại trừ:', 'options': ['Đau đầu', 'Cảm giác khó thở, ngạt thở, thiếu không khí để thở.', 'Xanh tím môi, dầu chi', 'Mệt, mệt lả, nhịp tim nhanh, tăng huyết áp, vã mồ hôi'], 'correctAnswer': 0, 'id': 68}, {'question': 'Đánh giá mức độ thiếu oxy  khi PaO2:', 'options': ['< 60 mmHg', '< 70 mmHg', '< 80 mmHg', '< 90 mmHg'], 'correctAnswer': 0, 'id': 69}, {'question': 'Đặt bệnh nhân ở tư thế thích hợp cho dễ chịu và đỡ khó thở thường:', 'options': ['Nằm đầu thấp', 'Nằm đầu bằng', 'Nằm đầu cao', 'Nằm nghiêng một bên'], 'correctAnswer': 2, 'id': 70}, {'question': 'Người bệnh suy hô hấp cấp có bao nhiêu chẩn đoán điều dưỡng:', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn', 'Năm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 71}, {'question': 'Giảm lo lắng người bệnh suy hô hấp cấp:', 'options': ['Môi trường yên tĩnh ', 'Sự có mặt thường xuyên của nhân viên y tế ', 'Cho bệnh nhân các thuốc an thần giải lo âu với liều nhỏ không có tác dụng ức chế hô hấp', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 72}, {'question': 'Phòng chóng dịch đàm nhớt hít vào phổi: ', 'options': ['Đặt bệnh nhân nằm đầu cao', 'Hút dịch dạ dày', 'Kiểm tra và bơm bóng ống nội khí quản', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 73}, {'question': 'Biến chứng liên quan tới thở máy, ngoại trừ: ', 'options': ['Viêm phổi', 'Rối loạn thân nhiệt', 'Rối loạn huyết động', 'Tràn khí áp lực'], 'correctAnswer': 1, 'id': 74}, {'question': 'Nguyên nhân tắc ống nội khí quản:', 'options': ['Xoắn hoặc cắn vào ống', 'Bóng chèn chùm lên đầu ống', 'Đầu trong của ống tỳ lên thành khí quản', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 75}, {'question': 'Xử trí tuột bóng chèn, ngoại trừ:', 'options': ['Hỗ trợ tuần hoàn', 'Hô hấp hỗ trợ', 'Đặt lại ống', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 76}, {'question': 'Không khí hít vào cần được làm ẩm, làm ấm:', 'options': ['32 – 34°C', '32 – 35°C', '35 – 36°C', '35 – 37°C'], 'correctAnswer': 1, 'id': 77}, {'question': 'Áp lực bóng chèn: ', 'options': ['20 - 23 mmHg ', '20 - 25 mmHg ', '23 - 25 mmHg ', '23 - 27 mmHg '], 'correctAnswer': 1, 'id': 78}, {'question': 'Để đảm bảo thở máy an toàn và phát huy được hiệu quả cần thực hiện tốt các quy trình sau:', 'options': ['Quản lý, bảo dưỡng, vệ sinh, khử khuẩn máy thở', 'Vận hành máy thở đúng quy trình kỹ thuật', 'Theo dõi, chăm sóc cho bệnh nhân thở máy', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 79}, {'question': 'Bình nước làm ẩm của máy thở là nước', 'options': ['Nước ấm', 'Nước lọc', 'Nước vô trùng', 'Nước muối '], 'correctAnswer': 2, 'id': 80}, {'question': 'Tư thế người bệnh khi thở máy:', 'options': ['Người bệnh nằm ngửa, đầu thấp', 'Người bệnh nằm ngửa, đầu cao', 'Người bệnh nằm ngửa, đầu bằng', 'Người bệnh nằm ngửa, đầu nghiêng sang một bên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 81}, {'question': 'Hút đờm định kỳ cho người bệnh khi thở máy:', 'options': ['2 – 3 h/lần ', '3 – 5 h/lần ', '5 – 7 h/lần ', '4 – 6 h/lần '], 'correctAnswer': 0, 'id': 82}, {'question': 'Hút đờm cho người bệnh thở máy khi:', 'options': ['3 – 5 h/lần ', 'Khi thấy có đờm', '4 – 6 h/lần ', '5 – 7 h/lần '], 'correctAnswer': 1, 'id': 83}, {'question': 'Nguyên nhân báo động áp lực thấp khi thở máy: ', 'options': ['Tuột ống', 'Hở đường thở', 'Máy mất áp lực', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 84}, {'question': 'Sốc là tình trạng suy tuần hoàn cáp biểu hiện trên lâm sàng bằng:', 'options': ['Tụt huyết áp', 'Giảm tưới máu ngoại biên', 'Thiếu oxy cho các mô cơ ', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 85}, {'question': 'Phân loại theo nguyên nhân và cơ chế gây sốc có mấy loại:', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn', 'Năm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 86}, {'question': 'Phân loại theo nguyên nhân và cơ chế gây sốc:', 'options': ['Sổc do giảm thể tích tuần hoàn', 'Sốc do tim', 'Sốc do rối loạn phân bổ máu trong hệ thống mạch', 'Cả 3 biện pháp trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 87}, {'question': 'Phân loại theo nguyên nhân và cơ chế gây sốc, ngoại trừ:', 'options': ['Sốc do nguyên nhân gây tắc nghẽn ngoài tim', 'Sổc do chấn thương phần mềm', 'Sốc do tim', 'Sốc do rối loạn phân bổ máu trong hệ thống mạch'], 'correctAnswer': 1, 'id': 88}, {'question': 'Sổc do giảm thể tích tuần hoàn do, ngoại trừ:', 'options': ['Nôn', 'Tiêu chảy', 'Xuất huyết dưới da', 'Bỏng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 89}, {'question': 'Sổc do tim, ngoại trừ:', 'options': ['Bệnh cơ tim giãn', 'Bệnh cơ tim do chuyển hoá', 'Bệnh hở van hai lá cấp', 'Bệnh thủng vách liên thất'], 'correctAnswer': 0, 'id': 90}, {'question': 'Sốc do rối loạn phân bổ máu trong hệ thống mạch gồm: ', 'options': ['sốc nhiễm khuẩn', 'sốc phản vệ, sốc do độc chất', 'sốc do thần kinh, sốc do nguyên nhân nội tiết ', 'Cả 3 thời điểm trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 91}, {'question': 'Sốc có mấy giai đoạn:', 'options': ['Một', 'Hai', 'Ba', 'Bốn'], 'correctAnswer': 2, 'id': 92}, {'question': 'Các giai đoạn của sốc, ngoại trừ:', 'options': ['Sốc cương', 'Sốc nhược', 'Sốc hồi phục', 'Sốc không hồi phục'], 'correctAnswer': 2, 'id': 93}, {'question': 'Sốc phản vệ do phản ứng quá mẫn với các yếu tố dị nguyên như, ngoại trừ:', 'options': ['Thuốc penicillin', 'Thuốc an thần', 'Thức ăn (dứa, hải sản...)', 'Ong đốt'], 'correctAnswer': 1, 'id': 94}, {'question': 'Nguyên tắc xứ tri cấp cứu người bệnh sốc:', 'options': ['Đảm bảo hô hấp. ', 'Đảm bảo huyết động', 'Duy trì cân bằng nước, điện giải, kiềm toan ', 'Cả 3 biện pháp trên.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 95}, {'question': 'Đảm bảo hô hấp cho người bệnh sốc, ngoại trừ:', 'options': ['Khai thông đường thở (hút đờm dãi, đặt cạnun miệng)', 'Thở oxy', 'Cho người bệnh nằm đầu bằng.', 'Đặt nội khí quản và thở máy nếu suy hô hấp hoặc sốc nặng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 96}, {'question': 'Theo dõi lưu lượng nước tiểu bao nhiều lần giờ trong tình trạng sốc: ', 'options': ['1 giờ/lần', '2 giờ/lần', '3 giờ/lần', '4 giờ/lần'], 'correctAnswer': 0, 'id': 97}, {'question': 'Theo dõi nhiệt độ bao nhiều lần giờ trong tình trạng sốc: ', 'options': ['1 giờ/lần', '2 giờ/lần', '3 giờ/lần', '4 giờ/lần'], 'correctAnswer': 2, 'id': 98}, {'question': 'Thay đổi tư thế người bệnh sốc bao nhiều lần giờ: ', 'options': ['2 giờ/lần', '3 giờ/lần', '4 giờ/lần', '5 giờ/lần'], 'correctAnswer': 1, 'id': 99}, {'question': 'Xuất huyết tiêu hoá cao là chảy máu do tổn thương ở, ngoại trừ:', 'options': ['Thực quản, dạ dày, tá tràng', 'Thực quản, dạ dày, manh tràng', 'Thực quản, dạ dày, trực tràng', 'Thực quản, dạ dày, ruột già'], 'correctAnswer': 1, 'id': 100}, {'question': 'Nguyên nhân thường gặp nhất gây chảy máu tiêu hoá cao:', 'options': ['Vớ giãn tĩnh mạch thực quản', 'Tổn thương đường tiêu hoá do stress', 'Ung thư dạ dày', 'Loét dạ dày, tá tràng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 101}, {'question': 'Biểu hiện lâm sàng của bệnh nhân xuất huyết tiêu hoá cao:', 'options': ['Nôn ra máu, đi ngoài phần vàng', 'Nôn ra máu, đi ngoài phần đen', 'Đi ngoài phần đen, nôn ra thức ăn', 'Đi ngoài phần đen, nôn ra liên tục'], 'correctAnswer': 2, 'id': 102}, {'question': 'Mục đích của nội soi dạ dày trong xuất huyết tiêu hoá cao:', 'options': ['Xác định nguyên nhân chảy máu', 'Vị trí chảy máu', 'Xác định chảy máu đã cầm hay còn đang chảy máu ', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 103}, {'question': 'Các biến chứng xuất huyết tiêu hoá cao, ngoại trừ:', 'options': ['Truỵ mạch, rối loạn các chức năng sống', 'Rối loạn ý thức ', 'Đau đấu', 'Sốc do mất máu '], 'correctAnswer': 2, 'id': 104}, {'question': 'Xử trí cấp cứu xuất huyết tiêu hoá cao:', 'options': ['Đảm bảo hô hấp', 'Đảm bảo huyết động', 'Cầm máu', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 105}, {'question': 'Xử trí cấp cứu xuất huyết tiêu hoá cao, ngoại trừ:', 'options': ['Đảm bảo hô hấp', 'Đảm bảo huyết động', 'Phẫu thuật', 'Cầm máu'], 'correctAnswer': 2, 'id': 106}, {'question': 'Đánh giá tình trạng hô hấp gồm:', 'options': ['Người bệnh có vã mồ hôi không?', 'Người bệnh có tím tái không?', 'Người bệnh có thở nhanhkhông?', 'Tất cả ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 107}, {'question': 'Chẩn đoán điều dưỡng xuất huyết tiêu hoá cao', 'options': ['Giảm thể tích tuần hoàn liên quan đến chảy máu', 'Giảm tưới máu các cơ quan liên quan đến thể tích lòng mạch thiếu', 'Hô hấp kém hiệu quả liên quan đến giảm thể tích tuần hoàn hoặc sặc vào phổi.', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 108}, {'question': 'Đảm bảo hô hấp: quan trọng nhất là bảo vệ đường thở:', 'options': ['Đặt ống thông dạ dày', 'Theo dõi sát nhịp thở, SpO2', 'Cho người bệnh nằm nghiêng', 'Cho bệnh nhân thở oxy nếu chảy máu tiêu hoá nặng, sốc'], 'correctAnswer': 0, 'id': 109}, {'question': 'Nhồi máu cơ tim là:', 'options': ['Hoại tử một phần của cơ tim', 'Hoại tử toàn bộ cơ tim', 'Tắc nghẽn một phần của cơ tim', 'Tắc nghẽn toàn bộ cơ tim'], 'correctAnswer': 0, 'id': 110}, {'question': 'Đau thắt ngực không ổn định:', 'options': ['Cơn đau xảy ra khi nghỉ ', 'Đau nặng nề và mới xuất hiện', 'Đau nhiều hơn, kéo dài hơn, xuất hiện mau hơn so với cơn đau thắt ngực ổn định', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 111}, {'question': 'Nguyên nhân chủ yếu của nhồi máu cơ tim:', 'options': ['Nhiễm trùng cơ tim', 'Cục máu đông', 'Xơ vữa động mạch', 'Tăng huyết áp'], 'correctAnswer': 2, 'id': 112}, {'question': 'Các yếu tố nguy cơ của nhồi máu cơ tim:', 'options': ['Tăng lipid máu', 'Tăng huyết áp', 'Béo phì, hút thuốc lá, nghiện rượu', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 113}, {'question': 'Các yếu tố nguy cơ của nhồi máu cơ tim, ngoại trừ:', 'options': ['Bệnh tim  bẩm sinh', 'Tăng huyết áp', 'Béo phì, hút thuốc lá, nghiện rượu', 'Tăng lipid máu'], 'correctAnswer': 0, 'id': 114}, {'question': 'Cơn đau ngực điển hình trong nhồi máu cơ tim có các đặc điểm sau:', 'options': ['Đau sau xương ức, Lan lên hàm dưới, vai trái, tay trái', 'Đau sau xương ức, Lan lên hàm dưới, vai trái, tay phải', 'Đau sau xương ức, Lan lên hàm dưới, tay trái', 'Đau sau xương ức, Lan lên hàm dưới, vai trái'], 'correctAnswer': 0, 'id': 115}, {'question': 'Cơn đau ngực điển hình trong nhồi máu cơ tim có các đặc điểm sau:', 'options': ['Cơn đau kéo dài trên nửa giờ hoặc nhiều giờ', 'Cơn đau kéo dài trên nửa giờ', 'Cơn đau kéo dài trên nhiều giờ', 'Cơn đau kéo dài trên 10 phút'], 'correctAnswer': 0, 'id': 116}, {'question': 'Các xét nghiệm cần thiết trong nhồi máu cơ tim:', 'options': ['Siêu âm', 'Điện tim', 'X quang ngực', 'Lấy máu'], 'correctAnswer': 1, 'id': 117}, {'question': 'Các biến chứng trong nhồi máu cơ tim:', 'options': ['Rối loạn nhịp tim', 'Suy tim trái, phù phổi cấp', 'Suy tim phải', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 118}, {'question': 'Triệu  chứng suy tim phải gồm:', 'options': ['Khó thở', 'Khó thở, phù.', 'Khó thở, phù, gan to, tĩnh mạch cố nổi', 'Khó thở, tĩnh mạch cố nổi'], 'correctAnswer': 2, 'id': 119}, {'question': 'Triệu  chứng suy tim trái gồm:', 'options': ['Khó thở', 'Thở nhanh', 'Khạc bọt hồng', 'Khó thở, thở nhanh, khạc bọt hồng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 120}, {'question': 'Điều trị cấp cứu tim mạch chủ yếu dựa vào:', 'options': ['Nghỉ ngơi', 'Giảm đau', 'Thuốc chống kết tập tiểu cầu, can thiệp mạch vành', 'Nghỉ ngơi, giảm đau, thuốc chống kết tập tiểu cầu, can thiệp mạch vành'], 'correctAnswer': 3, 'id': 121}, {'question': 'Chẩn đoán chăm sóc cấp cứu tim mạch gồm, ngoại trừ:', 'options': ['Đau ngực liên quan đến giảm lượng máu nuôi cơ tim', 'Người bệnh đau đầu do liên quan đến bệnh lý', 'Nguy cơ gặp các biến chứng: rối loạn nhịp tim, sốc tim, suy tim, phù phổi', 'Lo lắng liên quan đến đau, khó thở, thiếu hiểu biết về bệnh tật'], 'correctAnswer': 1, 'id': 122}, {'question': 'Có mấy chẩn đoán chăm sóc cấp cứu tim mạch:', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn', 'Năm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 123}, {'question': 'Thuốc tiêu sợi huyết chỉ áp dụng tốt nhất trong thời gian nào: ', 'options': ['Tốt nhất là dưới 6 giờ', 'Tốt nhất là dưới 7 giờ', 'Tốt nhất là dưới 8 giờ', 'Tốt nhất là dưới 9 giờ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 124}, {'question': 'Theo dõi liên tục điện tim bằng monitor thời gian tối thiểu là bao nhiêu:', 'options': ['Tối thiểu là trong vòng 12 đến 24 giờ', 'Tối thiểu là trong vòng 48 đến 72 giờ', 'Tối thiểu là trong vòng 24 đến 48 giờ', 'Tối thiểu là trong vòng 24 đến 72 giờ'], 'correctAnswer': 3, 'id': 125}, {'question': 'Các chất độc có thể vào cơ thể theo đường nào:', 'options': ['Đường ăn uống ', 'Đường thở', 'Đường tiêm truyền', 'Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 126}, {'question': 'Các chất độc có thể vào cơ thể hay gặp nhất theo đường nào:', 'options': ['Đường ăn uống ', 'Đường thở', 'Đường tiêm truyền', 'Qua da, niêm mạc'], 'correctAnswer': 0, 'id': 127}, {'question': 'Độc chất có thể là:', 'options': ['Hoá chất công nghiệp', 'Hoá chất dùng trong nông nghiệp', 'Hoá chất gia dụng ', 'Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 128}, {'question': 'Độc chất cũng có thể có tác động đặc hiệu lên các cơ quan chức năng sống quan trọng ', 'options': ['Tim, phổi, não, thận', 'Tim, phổi, thận', 'Tim, phổi, não', 'Tim, phổi'], 'correctAnswer': 0, 'id': 129}, {'question': 'Triệu chứng ngộ độc thuốc ngủ, an thần:', 'options': ['Hôn mê yên tĩnh', 'Tụt huyết áp ', 'Thở yếu hoặc ngừng thở ', 'Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 130}, {'question': 'Triệu chứng ngộ độc thuốc phiện, heroin, ngoại trừ:', 'options': ['Hôn mê', 'Tụt huyết áp ', 'Đồng tử hai bên co nhỏ', 'Thở chậm hoặc ngừng thở'], 'correctAnswer': 1, 'id': 131}, {'question': 'Loại bỏ chất độc ra khỏi cơ thể:', 'options': ['Rửa dạ dày ', 'Truyền dịch tăng bài niệu và kiềm hóa nước tiểu', 'Chạy thận nhân tạo hoặc lọc màng bụng', 'Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 132}, {'question': 'Nhận định người bệnh ngộ độc gồm:', 'options': ['Các chức năng sống', 'Hoàn cảnh, số lượng, đường vào và thời điểm bị nhiễm độc', 'Liên quan đến việc xác định chất độc', 'Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 133}, {'question': 'Lý do dẫn đến ngộ độc là:', 'options': ['Tự tử, tai nạn', 'Đầu độc, tự tử.', 'Đầu độc, tai nạn', 'Đầu độc, tự tử, tai nạn'], 'correctAnswer': 3, 'id': 134}, {'question': 'Có mấy chẩn đoán điều dưỡng người bệnh ngộ độc cấp:', 'options': ['Ba', 'Bốn', 'Năm', 'Sáu'], 'correctAnswer': 1, 'id': 135}, {'question': 'Gây nôn thực hiện trước mấy giờ để loại bỏ chất độc:', 'options': ['1 giờ sau khi ăn', '2 giờ sau khi ăn', '3 giờ sau khi ăn', '4 giờ sau khi ăn'], 'correctAnswer': 0, 'id': 136}, {'question': 'Thời gian rửa dạ dày hiệu quả:', 'options': ['60 phút đầu bị ngộ độc cấp', '60 phút sau bị ngộ độc cấp', '2 giờ phút đầu bị ngộ độc cấp', '2 giờ phút sau bị ngộ độc cấp'], 'correctAnswer': 0, 'id': 137}, {'question': 'Nước đưa vào  mỗi lần rửa dạ dày, đối với trẻ em:', 'options': ['Nước đưa vào mỗi lần 100 ml ', 'Nước đưa vào mỗi lần 150 ml ', 'Nước đưa vào mỗi lần 200 ml ', 'Nước đưa vào mỗi lần 250 ml '], 'correctAnswer': 2, 'id': 138}, {'question': 'Nước đưa vào  mỗi lần rửa dạ dày, đối với người lớn:', 'options': ['Nước đưa vào mỗi lần 30 ml ', 'Nước đưa vào mỗi lần 40 ml ', 'Nước đưa vào mỗi lần 50 ml ', 'Nước đưa vào mỗi lần 50 ml - 100 ml '], 'correctAnswer': 1, 'id': 139}, {'question': 'Phân loại tai biến mạch não, ngoại trừ:', 'options': ['Xuất huyết não', 'Xuất huyết não – màng não', 'Cơn co thắt mạch máu', 'Nhũn não'], 'correctAnswer': 2, 'id': 140}, {'question': 'Nguyên nhân thường gặp của người bệnh bị xuất huyết não:', 'options': ['Do tăng huyết áp', 'Do vỡ các dị dạng mạch não', 'Do tăng huyết áp hoặc do vỡ mạch máu', 'Do tăng huyết áp hoặc do vỡ các dị dạng mạch não'], 'correctAnswer': 3, 'id': 141}, {'question': 'Tai biến mạch não do tăng huyết áp hoặc do vỡ các dị dạng mạch não:', 'options': ['Việt Nam có thể chiếm tới 60% ', 'Việt Nam có thể chiếm tới 70% ', 'Việt Nam có thể chiếm tới 80% ', 'Việt Nam có thể chiếm tới 90% '], 'correctAnswer': 3, 'id': 142}, {'question': 'Nhũn não thường do:', 'options': ['Tắc một mạch máu của não', 'Do xơ vữa động mạch', 'Tắc mạch do cục huyết khối', 'Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 143}, {'question': 'Tiền chứng của tai biến mạch máu não: ', 'options': ['Nhức đầu, nhất là vào buổi sáng', 'Nhức đầu, nhất là vào buổi trưa', 'Nhức đầu, nhất là vào buổi chiều', 'Nhức đầu, nhất là về ban đêm '], 'correctAnswer': 3, 'id': 144}, {'question': 'Giai đoạn toàn phát của tai biến mạch máu não:', 'options': ['Rối loạn ý thức, Rối loạn bó tháp', 'Rối loạn ngôn ngữ, Rối loạn thần kinh thực vật ', 'Rối loạn cơ tròn, rối loạn các trung tâm điều hoà nhiệt', 'Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 145}, {'question': 'Dấu hiệu tổn thương các dây thần kinh sọ não, ngoại trừ:', 'options': ['Miệng méo, nhân trung bị lệch, chảy nước dãi về bên liệt', 'Sụp mi', 'Người bệnh hôn mê sâu', 'Lác mắt'], 'correctAnswer': 2, 'id': 146}, {'question': 'Dấu hiệu màng não dương tính:', 'options': ['Cổ cứng (+),', 'Kernig (+), Cổ cứng (+)', 'Kernig (-), Cổ cứng (+)', 'Kernig (+)'], 'correctAnswer': 1, 'id': 147}, {'question': 'Người bệnh bị xuất huyết não thường 2/3 là tử vong, trong thời gian nào:', 'options': ['Giờ đầu', 'Ngày đầu ', 'Tuần đầu', 'Giờ đầu hoặc cuối tuần đầu '], 'correctAnswer': 3, 'id': 148}, {'question': 'Xử trí đột quỵ cần phải sử dụng tất cả các kỹ thuật hồi sức cấp cứu gồm:', 'options': ['Đảm bảo thông thoáng đường thở', 'Chống phù não ', 'Duy trì huyết áp ổn định', 'Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 149}, {'question': 'Rối loạn tâm thần bao nhiên % cần điều trị', 'options': ['Rối loạn tâm thần 20 % cần điều trị ', 'Rối loạn tâm thần 25 % cần điều trị ', 'Rối loạn tâm thần 30 % cần điều trị ', 'Rối loạn tâm thần 40 % cần điều trị '], 'correctAnswer': 0, 'id': 150}, {'question': 'Dấu hiệu của trầm cảm', 'options': ['Buồn rầu , giảm sút nghị lực , ', 'Giảm trí nhớ , giảm tập trung ', ' Rối loạn giấc ngủ , chán ăn - > suy kiệt ', 'Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 151}, {'question': 'Dấu hiệu của hoang tưởng', 'options': ['Sự cô đơn , cô lập ', 'Suy yếu cảm giác ', 'Cảm thấy bị đe dọa , nghi ngờ người khác', 'Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 152}, {'question': 'Biểu hiện rối loạn tâm thần hữu cơ', 'options': ['Mất phán đóan ', 'Cảm thấy bị đe dọa , nghi ngờ người khác', '    Bất lực , vô vọng , vô tình cảm , tự vẫn ', '     A,B đúng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 153}, {'question': 'Biểu hiện mê sảng', 'options': ['      RL trình độ ý thức từ sững sờ đến quá mức', ' Suy tư xáo trộn , tập trung ngắn ', 'Ảo giác , ảo tưởng , sợ hãi lo âu ', '      Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 154}, {'question': 'Dấu hiệu của mất trí', 'options': [' Là hội chứng  thường tăng dần , không hồi phục , không phải là 1 phần của lão hóa bình thường. ', ' Suy tư xáo trộn , tập trung ngắn ', '\xa0 Là sự lẫn lộn , mất định hướng ', 'Suy yếu định hướng , '], 'correctAnswer': 0, 'id': 155}, {'question': 'Nguyên nhân bệnh sa sút trí tuệ', 'options': ['Bệnh Alzheimer chiếm 60 - 70 % ; ', ' Bệnh Alzheimer chiếm 65 - 70 % ; ', 'Bệnh Alzheimer chiếm 60 - 75 % ; ', 'Bệnh Alzheimer chiếm 60 - 80 % ; '], 'correctAnswer': 0, 'id': 156}, {'question': 'Triệu chứng sớm nhất của sa sút trí tuệ là giảm trí nhớ ', 'options': [' Khi bệnh tiến triển nhanh xuất hiện hoang tưởng, trầm cảm ngộ độc thuốc  ', ' Khi bệnh tiến triển nhanh xuất hiện hoang tưởng, , tai biến mạch máu não ', 'Khi bệnh tiến triển nhanh xuất hiện hoang tưởng , trầm cảm, ngộ độc thuốc, tai biến mạch máu não ', '\xa0 Khi bệnh tiến triển nhanh xuất hiện trầm cảm, ngộ độc thuốc, tai biến mạch máu não '], 'correctAnswer': 2, 'id': 157}, {'question': ' Chăm sóc cơ bản người cao tuổi đáp ứng các nhu cầu cơ bản .', 'options': ['Dinh dưỡng, nghỉ ngơi, hơp lý.', 'Vệ sinh.', ' An toàn trong dùng thuốc trong sinh hoạt đi lại.', '      Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 158}, {'question': ' Yếu tố thuận lợi mắc bệnh Parkinson', 'options': ['    Thường tiếp xúc với thuốc trừ sâu, thuốc diệt cỏ.', '     Có tiền sử về chấn thương vùng đầu, viêm não.', '    Có bệnh xơ vữa động mạch…', '    Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 159}, {'question': 'Bệnh Parkinson biểu hiện bằng các triệu chứng cơ bản:', 'options': ['Run', 'Cứng cơ', 'Rối loạn tư thế', 'Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 160}, {'question': 'Chẩn đoán bệnh Parkinson có máy giai đoạn', 'options': ['3 giai đoạn', '4 giai đoạn', '5 giai đoạn', '6 giai đoạn'], 'correctAnswer': 2, 'id': 161}, {'question': 'Nguyên tắc điều trị bệnh Parkinson', 'options': [' Bệnh Parkinson là bệnh tiến triển mạn tính nên phải điều trị lâu dài.', ' Bệnh Parkinson là bệnh tiến triển mạn tính nên phải điều trị từng đợt', ' Bệnh Parkinson là bệnh tiến triển mạn tính nên phải điều trị theo triệu chứng', ' Bệnh Parkinson là bệnh tiến triển mạn tính nên phải điều trị theo diễn biến của bệnh'], 'correctAnswer': 0, 'id': 162}, {'question': 'Nhóm thuốc điều trị bệnh Parkinson', 'options': ['\xa0\xa0 Nhóm Alcaloide.', 'Các thuốc kháng histamin tổng hợp.', '\xa0 Nhóm thuốc kháng cholin tổng hợp.', 'Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 163}, {'question': 'Tình trạnh run tay trong bệnh Parkinson', 'options': ['Run tay xuất hiện bắt đầu một tay, run tăng khi nghỉ ngơi,giảm khi hoạt động, mất đi khi ngủ.', 'Run tay xuất hiện bắt đầu một tay run giảm khi nghỉ ngơi, tăng khi hoạt động, mất đi khi ngủ.', 'Run tay xuất hiện bắt đầu một tay, run tăng khi nghỉ ngơi, mất khi hoạt động, mất đi khi ngủ.', 'Run tay xuất hiện bắt đầu một tay, run tăng khi nghỉ ngơi, giảm khi hoạt động, giảm đi khi ngủ.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 164}, {'question': 'Bệnh Alzheimer (AD) là bệnh gây ra những thay đổi bất thường trong não', 'options': ['Bệnh Alzheimer (AD) là bệnh gây ra những thay đổi bất thường trong hệ thần kinh', 'Bệnh Alzheimer (AD) là bệnh gây ra những thay đổi bất thường trong não', 'Bệnh Alzheimer (AD) là bệnh gây ra những thay đổi bất thường trong cơ', 'Bệnh Alzheimer (AD) là bệnh gây ra những thay đổi bất thường trong tuỷ sống'], 'correctAnswer': 1, 'id': 165}, {'question': 'Bệnh Alzheeimer gây ra ', 'options': ['Mất trí nhớ là triệu chứng thường gặp đầu tiên khi bệnh tiến triển', 'Giảm trí nhớ là triệu chứng thường gặp đầu tiên khi bệnh tiến triển', 'Ít giảm trí nhớ là triệu chứng thường gặp đầu tiên khi bệnh tiến triển', 'Không mất trí nhớ là triệu chứng thường gặp đầu tiên khi bệnh tiến triển'], 'correctAnswer': 0, 'id': 166}, {'question': '\xa0 Năm 2012 , Hội Alzheimer Quốc tế đánh giá ', 'options': ['  4,7% người trên 60 tuổi bị bệnh Alzheimer ', ' 7,5% người trên 60 tuổi bị bệnh Alzheimer ', ' 8,5% người trên 60 tuổi bị bệnh Alzheimer ', ' 10% người trên 60 tuổi bị bệnh Alzheimer '], 'correctAnswer': 0, 'id': 167}, {'question': 'Năm 2012 , Hội Alzheimer Quốc tế đánh giá thế giới có', 'options': ['35 triệu người chung sống với bệnh Alzheimer ', '35, 6 triệu người chung sống với bệnh Alzheimer ', '36, 5 triệu người chung sống với bệnh Alzheimer ', '37,5  triệu người chung sống với bệnh Alzheimer '], 'correctAnswer': 1, 'id': 168}, {'question': 'Năm 2012 , Hội Alzheimer Quốc tế đánh giá diễn biến bệnh', 'options': ['Bệnh thần kinh tăng dần không hồi phục ', 'Bệnh thần kinh giảm  dần không hồi phục ', 'Bệnh thần kinh tăng dần  hồi phục chậm ', 'Bệnh thần kinh tăng dần  hồi phục khi châm cứu'], 'correctAnswer': 0, 'id': 169}, {'question': 'Dấu hiệu của bệnh Alzhemer', 'options': ['Tình trạng suy giảm trí nhớ làm xáo trộn cuộc sống hằng ngày ', 'Tình trạng  giảm trí nhớ làm xáo trộn cuộc sống hằng ngày ', 'Tình trạng suy giảm trí nhớ không làm xáo trộn cuộc sống hằng ngày ', 'Tình trạng không suy giảm trí nhớ làm xáo trộn cuộc sống hằng ngày '], 'correctAnswer': 0, 'id': 170}, {'question': 'Dấu hiệu của bệnh Alzhemer', 'options': ['Không gặp khăn trong việc thực hiện các công việc hằng ngày ', 'Khó khăn trong việc thực hiện các công việc hằng ngày ', 'Ít gặp khó khăn trong việc thực hiện các công việc hằng ngày ', ' Bình thường trong việc thực hiện các công việc hằng ngày '], 'correctAnswer': 1, 'id': 171}, {'question': 'Dấu hiệu của bệnh Alzhemer', 'options': ['Thay đổi tính tình và nhân cách', ' Không thay đổi tính tình và nhân cách', 'Thay đổi tính tình và nhân cách, rối loạn thần kinh', 'It thay đổi tính tình và nhân cách'], 'correctAnswer': 0, 'id': 172}, {'question': 'Triệu chứng lâm sàng giai đoạn đầu bệnh Alzhemer', 'options': [' Không biến đổi hành vi, dễ phát hiện ', 'Không biến đổi hành vi khó phát hiện ', 'B iến đổi hành vi khó phát hiện ', 'Không đánh giá được hậu quả hành động'], 'correctAnswer': 1, 'id': 173}, {'question': 'Duy trì chức năng nhận thức cho người bệnh Alzhemer', 'options': ['Tạo MT yên tĩnh , trò chuyện giúp NB giải thích vật xung quanh ', 'Hạn chế các tác nhân gây kích thích', 'Sử dụng các vật dụng thích hợp làm giảm sự bối rối ', ' Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 174}, {'question': 'Duy trì chức năng nhận thức cho người bệnh Alzhemer ', 'options': ['Giúp định hướng thời gian , vị trí ', ' Thăm khám thể chất', 'Tình trạng thần kinh', 'Vận động nghỉ ngơi hợp lý '], 'correctAnswer': 0, 'id': 175}, {'question': 'Tạo môi trường an toàn cho người bệnh Alzhemer', 'options': ['Điều chỉnh các khả năng đề không thất vọng ', 'An toàn khi sinh hoạt, đi lại ', 'Nhu cầu hòa nhập với XH và các mối quan hệ ', 'Thái độ lắng nghe tích cực'], 'correctAnswer': 1, 'id': 176}, {'question': 'Tạo môi trường an toàn cho người bệnh Alzhemer', 'options': ['Vận động nghỉ ngơi hợp lý ', 'Hạn chế các tác nhân gây kích thích', 'Điều chỉnh các khả năng đề không thất vọng ', 'Nhu cầu hòa nhập với XH và các mối quan hệ '], 'correctAnswer': 0, 'id': 177}, {'question': '3. Giảm lo lắng cho người bệnh Alzhemer', 'options': [' Điều chỉnh các khả năng đề không thất vọng ', ' Dùng phương tiện giấy , viết ', ' Luôn giám sát , ngay cả khi ngủ ', ' Giúp định hướng thời gian , vị trí '], 'correctAnswer': 0, 'id': 178}, {'question': 'Giảm lo lắng cho người bệnh Alzhemer ', 'options': ['Luôn động viên khích lệ', 'Giải thích tình trạng diễn tiến bệnh ', 'Sử dụng các vật dụng thích hợp làm giảm sự bối rối ', 'Điều chỉnh các khả năng để không thất vọng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 179}, {'question': 'Hỗ trợ hướng dẫn người chăm sóc ', 'options': ['Giải thích tình trạng diễn tiến bệnh ', 'Tránh các ứng xử thô lỗ , hất hủi người bệnh ', 'Hướng dẫn cách giao tiếp vàchăm sóc người bệnh  tại nhà ', ' Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 180}, {'question': 'Chế độ dinh dưỡng cho người bệnh Alzhemer', 'options': ['Năng lượng từ chất béo < 30 % tổng nhu cầu hằng ngày ', 'Năng lượng từ gluxit 70%', 'Năng lượng từ Protit 30', 'Tăng cường vitamin và chất khoáng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 181}, {'question': 'Chế độ dinh dưỡng cho người bệnh Alzhemer', 'options': ['Mỡ dạng omega 3 có tác dụng chống oxy hóa cho tế bào não . ', 'Tăng cường vitamin và chất khoáng', 'Uống nhiều nước trái cây', 'Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 182}, {'question': 'Bệnh Alzheimer được gọi là bệnh ', 'options': ['Bệnh Alzheimer được gọi là bệnh gia đình', 'Bệnh Alzheimer được gọi là bệnh di truyền', 'Bệnh Alzheimer được gọi là bệnh mạn tính', 'Bệnh Alzheimer được gọi là bệnh xã hội'], 'correctAnswer': 0, 'id': 183}, {'question': 'Người chăm sóc người cao  tuổi phải tập trung vào nhu cầu ', 'options': ['Người chăm sóc phải tập trung vào nhu cầu dinh dưỡng', 'Người chăm sóc phải tập trung vào nhu cầu của chính họ', 'Người chăm sóc phải tập trung vào nhu cầu luyện tập', 'Người chăm sóc phải tập trung vào nhu cầu giải trí'], 'correctAnswer': 1, 'id': 184}, {'question': 'Các thay đổi ở miệng và hệ tiêu hóa người cao tuổi', 'options': ['Khả năng hấp thu chất đạm ở người cao tuổi tăng nhẹ', 'Khả năng hấp thu chất đạm ở người cao tuổi hơi kém ', ' Khả năng hấp thu chất đạm ở người cao tuổi bình thường', 'Khả năng hấp thu chất đạm ở người cao tuổi kém '], 'correctAnswer': 3, 'id': 185}, {'question': 'Lượng nước bọt người cao tuổi  giảm gây …', 'options': ['Lượng nước bọt giảm gây khô miệng có thể ảnh hưởng đến khẩu vị', 'Lượng nước bọt giảm gây khô miệng không ảnh hưởng đến khẩu vị', 'Lượng nước bọt giảm không gây khô miệng có thể ảnh hưởng đến khẩu vị', 'Lượng nước bọt giảm nhẹ gây khô miệng có thể ảnh hưởng đến khẩu vị'], 'correctAnswer': 0, 'id': 186}, {'question': 'Các thay đổi ở miệng và hệ tiêu hóa người cao tuổi ', 'options': ['Mất răng ', '      Lượng nước bọt giảm gây khô miệng có thể ảnh hưởng đến khẩu vị , khó ', '      Sự tiết dịch vị của dạ dày giảm nên việc hấp thu các chất canxi , sắt kém , ', '      Tất cả các.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 187}, {'question': 'Các thay đổi ở hệ tiêu hóa ở người cao tuổi', 'options': [' Nhu động ruột giảm nên người cao tuổi thường hay bị táo bón', 'Nhu động ruột giảm nên người cao tuổi thường hay bị tiêu chảy', 'Nhu động ruột giảm nên người cao tuổi thường hay bị đầy hơi', 'Nhu động ruột giảm nên người cao tuổi thường hay bị chán ăn'], 'correctAnswer': 0, 'id': 188}, {'question': 'Các thay đổi về giác quan ở người cao tuổi', 'options': ['Thị giác giảm ', 'Thính giác giảm ', 'Vị giác và khứu giác không thay đổi ', 'A,B đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 189}, {'question': 'Các thay đổi về giác quan ở người già', 'options': ['Nguy cơ thiếu cân ', ' Nguy cơ thiếu nước ', '     Suy dinh dưỡng ', 'Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 190}, {'question': 'Nhu cầu về nước ở người già', 'options': ['Lượng nước cần : 30ml / kg ', 'Lượng nước cần : 35ml / kg ', 'Lượng nước cần : 40ml / kg ', 'Lượng nước cần : 45ml / kg '], 'correctAnswer': 0, 'id': 191}, {'question': 'Các dấu hiệu thiếu nước ở người già', 'options': ['Nước tiểu sậm màu ', 'Giảm lượng nước tiểu ', 'Lú lẫn ', 'Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 192}, {'question': 'Các dấu hiệu thiếu nước ở người già', 'options': [' Đau đầu ', '\xa0 Mắt trũng ', 'Thay đổi mạch , huyết áp', 'Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 193}, {'question': 'Những nguyên tắc về dinh dưỡng cho người cao tuổi ', 'options': ['Cân bằng về năng lượng , giảm 30 % so với lúc trẻ', ' Cân bằng về năng lượng , giảm 25 % so với lúc trẻ', ' Cân bằng về năng lượng , giảm 35 % so với lúc trẻ', 'Cân bằng về năng lượng , giảm 20 % so với lúc trẻ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 194}, {'question': 'Những nguyên tắc về dinh dưỡng cho người cao tuổi ', 'options': [' Lựa chọn thức ăn không gây bệnh và có tác dụng phòng bệnh', 'Thành phần thức ăn đa dạng ', 'Chế biến thức ăn dễ nhai , dễ nuốt', 'Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 195}, {'question': 'Những nguyên tắc về dinh dưỡng cho người cao tuổi ', 'options': [' Ăn nhiều bữa nhỏ / ngày ', ' Cần tăng thêm gia vị kích thích ăn ngon', 'Tăng cường dùng những loại thức ăn có chứa nhiều canxi ', 'Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 196}, {'question': 'Những nguyên tắc về dinh dưỡng cho người cao tuổi ', 'options': ['Chế độ ăn phù hợp với tình trạng bệnh lý của họ .', ' Đảm bảo lượng nước uống vào ban ngày', ' Hạn chế muối , chất béo và chất kích thích ', 'Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 197}, {'question': 'Những nguyên tắc về dinh dưỡng cho người cao tuổi ', 'options': ['\xa0 Hạn chế muối, chất béo và chất kích thích ', ' Hạn chế muối, chất đạm và chất kích thích ', 'Hạn chế muối, chất đường và chất kích thích ', '\xa0 Hạn chế muối và chất kích thích '], 'correctAnswer': 0, 'id': 198}, {'question': 'Những nguyên tắc về dinh dưỡng cho người cao tuổi ', 'options': [' Nên sử dụng < 20g đường 10 ngày ', 'Nên sử dụng < 20g đường 7 ngày ', 'Nên sử dụng < 25g đường 7 ngày ', ' Nên sử dụng < 30g đường 7 ngày '], 'correctAnswer': 1, 'id': 199}, {'question': 'Những nguyên tắc về dinh dưỡng cho người cao tuổi ', 'options': [' Đánh giá khả năng nuốt của người bệnh ', 'Thức ăn dễ nuốt ', 'Duy trì tư thế đầu cao sau bữa ăn ', 'Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 200}];